\documentclass[titlepage]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[french]{babel}

\title{INIViewer, Manuel d'Utilisation}
\author{Soni Tourret}
\date{version 1.0.0}

\fvset{tabsize=4}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents

\newpage

\chapter{Manuel d'utilisation}

\section{Introduction}

Ce manuel documente l'utilisation de la visionneuse INI INIViewer.


\chapter{API de la librairie INI}

La librairie INI utilisée dans cette application peut être utilisée standalone dans d'autres applications. Elle permet de lire et d'écrire des données INI.

Un document INI est représenté par la classe \verb|INIHandler|. Les sections sont représentées par des instances de la classe \verb|INISection|, et les clefs par des instances de la classe \verb|INIKey|.

\section{INIHandler}

La classe \verb|INIHandler| représente un document INI.

\subsection{$\_\_$init$\_\_$}

\begin{Verbatim}
INIHandler.__init__(self,
		allow_no_value = True,
		delimiters = '=|:',
		comment_prefixes = ';|#',
		empty_lines_in_values = True,
		comment='')
\end{Verbatim}
Crée un nouveau document INI.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb|allow_no_value|~:~Autorise les clefs à ne pas contenir de valeur, ni de délimiteur. \textbf{Non implémenté}
\item \verb|delimiters|~:~Un \verb|str| (ou assimilable) contenant la liste des délimiteurs pour séparer le nom des clefs de leur valeur. Les délimiteurs doivent être séparés par le caractère \verb&|&.
\item \verb|comment_prefixes|~:~Un \verb|str| (ou assimilable) contenant la liste des délimiteurs pour marquer le début d'un commentaire. Les délimiteurs doivent être séparés par le caractère \verb&|&.
\item \verb|empty_lines_in_values|~:~Autorise les valeurs des clefs à contenir des lignes vides quand elles sont multilignes. \textbf{Non implémenté}
\item \verb|comment|~:~Un \verb|str| (ou assimilable). Le commentaire de début de fichier.
\end{itemize}

\subsection{read$\_$string}
\begin{Verbatim}
INIHandler.read_string(self, string)
\end{Verbatim}

Lit les données INI depuis un texte et les ajoute aux données préexistantes.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb|string|~:~(\verb|str| ou assimilable) Le texte à parser.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb|None|

\subsection{read$\_$dict}

\begin{Verbatim}
INIHandler.read_dict(self, dic)
\end{Verbatim}

Lit les données d'un dictionnaire et les ajoute aux données préexistantes.

Le dictionnaire doit être de la forme suivante~:

\begin{Verbatim}
{
	"section": {
		"clef": "valeur",
		"clef": "valeur"
	}
}
\end{Verbatim}

Notez que les valeurs seront converties en \verb|str| lors de l'opération. Elles doivent donc être convertissables (implémenter la méthode \verb|__str__| pour les classes).

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb|dic|~:~(\verb|dict| ou assimilable)
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb|None|

\subsection{read$\_$file}
\begin{Verbatim}
INIHandler.read_file(self, filepath)
\end{Verbatim}

Ouvre un fichier INI, et ajoute ses données aux données préexistantes.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb|filepath|~:~(\verb|str| ou assimilable) Le chemin du fichier à lire. Le fichier doit exister.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb|None|

\subsection{write}
\begin{Verbatim}
INIHandler.write(self, filepath)
\end{Verbatim}

Écrit les données INI dans un fichier. Si le fichier n'existe pas, il est créé.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb|filepath|~:~(\verb|str| ou assimilable) Le chemin du fichier dans lequel écrire les données.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb|None|

\subsection{create$\_$section}
\begin{Verbatim}
INIHandler.create_section(self, sname)
\end{Verbatim}

Crée une nouvelle section INI vide.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb|sname|~:~(\verb|str| ou assimilable) Le nom de la section à créer.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb|True| si la section a été créée; \verb|False| sinon.

\subsection{remove$\_$section}
\begin{Verbatim}
INIHandler.remove_section(self, sname)
\end{Verbatim}

Supprime une section.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb|sname|~:~(\verb|str| ou assimilable) Le nom de la section à supprimer.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb|True| si la section a été supprimée; \verb|False| sinon.

\subsection{rename$\_$section}
\begin{Verbatim}
INIHandler.rename_section(self, sname, nsname)
\end{Verbatim}

Renomme une section existante.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb|sname|~:~(\verb|str| ou assimilable) Le nom actuel de la section.
\item \verb|nsname|~:~(\verb|str| ou assimilable) Le nouveau nom de la section.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb:True: si la section a été renommée, \verb:False: sinon.

\subsection{clone$\_$section}
\begin{Verbatim}
INIHandler.clone_section(self, sname, nsname)
\end{Verbatim}

Fait une copie d'une section ainsi que de toutes ses clefs. \textbf{Non implémenté}

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb:sname:~:~(\verb:str: ou assimilable) Le nom de la section. Celle-ci doit exister.
\item \verb:nsname:~:~(\verb:str: ou assimilable) Le nouveau nom de la section. Il ne doit pas y avoir de section portant déjà ce nom.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb:True: si la section a été clonée avec succès; \verb:False: sinon.

\subsection{get$\_$sections}
\begin{Verbatim}
INIHandler.get_sections(self)
\end{Verbatim}

Retourne une liste de toutes les sections du document.

\paragraph{Valeur de retour} \verb:[INISection]:

\subsection{get$\_$sections$\_$by$\_$name}
\begin{Verbatim}
INIHandler.get_sections_by_name(self, name)
\end{Verbatim}

Retourne une liste de toutes les sections possédant un nom donné.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb:name:~:~(\verb:str: ou assimilable) Le nom.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb:[INISection]:

\subsection{get$\_$section$\_$by$\_$name}
\begin{Verbatim}
INIHandler.get_section_by_name(self, name)
\end{Verbatim}

Retourne la première section possédant un nom donné.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb:name:~:~(\verb:str: ou assimilable) Le nom.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb:INISection: ou \verb:None:

\subsection{has$\_$section}
\begin{Verbatim}
INIHandler.has_section(self, sname)
\end{Verbatim}

Retourne si il existe une section possédant un nom donné dans ce document INI.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb:sname:~:~(\verb:str: ou assimilable) Le nom.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb:bool:

\subsection{create$\_$key}
\begin{Verbatim}
INIHandler.create_key(self, sname, kname, kvalue)
\end{Verbatim}

Crée une clef INI dans toutes les sections possédant un nom donné.

Cette méthode est un raccourci qui permet de ne pas avoir à obtenir d'abord la section. Ainsi, ces deux codes sont équivalents~:

\begin{Verbatim}
inihandler.create_key('section', 'clef', 'wouhou')

for sec in inihandler.get_sections_by_name('section'):
	sec.create_key('clef', 'wouhou')
\end{Verbatim}

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb:sname:~:~(\verb:str: ou assimilable) Le nom de section.
\item \verb:kname:~:~(\verb:str: ou assimilable) Le nom de clef.
\item \verb:kvalue:~:~(\verb:str: ou assimilable) La valeur à donner à la clef.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb:True: si au moins une clef a été créée; et \verb:False: sinon.

\subsection{empty}
\begin{Verbatim}
INIHandler.empty(self)
\end{Verbatim}

Vide toutes les données contenues dans le document. Utile pour pouvoir réutiliser l'objet avec des données différentes.

\paragraph{Valeur de retour} \verb:None:

\subsection{get$\_$comment}
\begin{Verbatim}
INIHandler.get_comment(self)
\end{Verbatim}

Retourne le commentaire de début de fichier.

\paragraph{Valeur de retour} \verb:str:

\subsection{set$\_$comment}
\begin{Verbatim}
INIHandler.set_comment(self, comment)
\end{Verbatim}

Définit le commentaire de début de fichier.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb:comment:~:~(\verb:str: ou assimilable) Le commentaire.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb:None:

\subsection{get$\_$regex$\_$pattern}
\begin{Verbatim}
INIHandler.get_regex_pattern(self, subject)
\end{Verbatim}

Retourne l'expression régulière utilisée pour un sujet donné.

Le sujet peut être~:
\begin{itemize}
\item \verb:'section':~:~L'expression régulière du nom de section
\item \verb:'key':~:~L'expression régulière d'une pair clef-valeur
\item \verb:'key_name':~:~L'expression régulière du nom d'une clef
\item \verb:'continuation':~:~L'expression régulière d'une ligne qui continue la valeur de la ligne précédente.
\item \verb:'comment':~:~L'expression régulière d'un commentaire
\end{itemize}

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb:subject:~:~Le sujet. Voir dans la description de la méthode pour la liste des valeurs autorisées.
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb:str: L'expression régulière.

\subsection{get$\_$regex}
\begin{Verbatim}
INIHandler.get_regex(self, subject)
\end{Verbatim}

Retourne l'instance de \verb:re.Pattern: utilisée pour un sujet donné. Voir la description de la méthode \verb:INIHandler.get_regex_pattern: pour la liste des sujets.

\paragraph{Paramètres}
\begin{itemize}
\item \verb:subject:~:~Voir le paramètre \verb:subject: de la méthode \verb:INIHandler.get_regex_pattern:
\end{itemize}

\paragraph{Valeur de retour} \verb:re.Pattern:
\end{document}
